(自爆)敗家組合及心得

小弟第一次開po，多多指教。
利申：唔係鼓吹買器材送技術...只係少少心得分享，希望新入坑的人洗少d冤枉錢 ，不喜勿插

C記用家
6d(2012)
Canon 50 f1.8ii
Canon 24-70L f2.8ii
Canon 600Ex
Canon St-E3-rt
Sigma 50 f1.4 art
Canon 85 f1.2
Canon 70-200 f2.8ii

Canon 50 f1.8ii

新入坑第一支鏡強烈建議買支平50定焦(最平)，因為可以訓練一下用隻腳去構圖，kit鏡係方便，但好易令人懶。而且焦距同物距對壓縮感好大影響。真心想學影相，必購呢支窮人三寶

Canon 24-70L f2.8ii

大三元之一，好重好貴，但焦距實用，成像好，日常生活大部分可應付，如果可以再揀，我都寧願買支f4就算，又平又輕，可惜已經返唔到轉頭

Canon 600Ex & St-E3-rt

真心後悔入左 除非你有強烈的原廠情誼結，否則大班副廠俾你玩，尤其當你玩到飛燈果陣，其實好易跌燈，而當你知道一支原廠等於三支副廠果陣，你個心會好似寸左個窿咁

之後再補其他，打左咁耐都係拋磚引各位討論一下，攝影係一個敗家的玩意 ，器材唔一定必要，技術同埋創意先係先決。

Leica mp240
35/1.4 fle
一機一鏡走天涯

支24 art好唔好用？
配Sony 對焦準唔準？
我部6d對焦簡直係想喊

碗麵有d壽包feel

姐係點？

唔似。

壽包係好似俾人落毒但仲以為好型果隻 ，
碗麵冇乜野丫，普通相。

樓主親身教大家與其花大錢買器材不如花時間練多啲影多啲

放得上黎就唔好怕俾人批評

好感動

敗家同識影係兩樣野黎既

教學post

2016年中
Canon m3
efm 18-55, 11-22, 55-200
Ef 50.8
Adapter

2016年底
Canon 80d
17-55 f2.8
Sigma 10 f2.8 fisheye
Sigma 24.4 art

仲未計b+w filter 同周邊配件